Shijiazhuang No.4 Hospital

Bei dem Vorhaben handelt es sich um die Erweiterung des Krankenhauses Shijiazhuang No. 4 Hospital in der 10 Mio. Einwohner zählenden Stadt Shijiazhuang, die Hauptstadt der Provinz Hebei. Das Krankenhaus der höchsten nationalen Kategorie (Level III Grade A) ist spezialisiert auf Geburtshilfe, Gynäkologie und Neonatologie. Mit 31.000 Entbindungen im Jahr 2016 (25% aller Geburten im Großraum Shijiazhuang) ist das Krankenhaus die führende Einrichtung im Bereich "Mutter und Kind" der Provinz Hebei. Seit einigen Jahren stößt das Krankenhaus massiv an seine Kapazitätsgrenzen und ist häufig überfüllt. Daher ist eine umfassende Erweiterung geplant. In Ergänzung zu den zwei bestehenden Häusern im Zentrum und im Osten der Stadt soll im östlichen Teil von Shijiazhuang ein weiteres Krankenhaus gebaut werden. Der KfW-finanzierte Teil des Projektes umfasst die Ausstattung des neuen Krankenhauses mit modernen medizinischen Geräten.

Das Vorhaben soll die Behandlungskapazität des Krankenhauses um 800 Betten sowie das Spektrum der Diagnose- und Behandlungsmöglichkeiten deutlich erweitern.
So soll u.a. die Zahl der jährlichen stationären Patienten bis zum Jahr 2020 von 55.000 auf 85.000 um 55% gesteigert und die Zahl der jährlichen ambulanten Patienten von 1,3 Millionen auf 2,6 Millionen verdoppelt werden. Zusätzlich soll das Krankenhaus in seiner Funktion als Lehrkrankenhaus gestärkt werden.

Die Gesamtkosten des aktuellen Erweiterungsprojektes belaufen sich auf rund 139 Mio. EUR. Davon sollen 20 Mio. EUR über einen FZ-Förderkredit finanziert werden. Der Förderkredit soll zu 100% für die Beschaffung moderner medizinischer Ausstattung verwendet werden.

Land / Region / Institution China Nummer 39454 Schwerpunkt Gesundheit Sektor 12230 - Infrastruktur im Bereich Basisgesundheit USV-Kategorie B Finanzierungsinstrument Förderkredit Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 19,534 Mio. EUR Status abgeschlossen Auftraggeber BMZ Projektpartner VOLKSREPUBLIK CHINA, MINISTRY OF FINANCE GOVERNMENTAL LOAN DIVISION Zuständige Abteilung Osteuropa, Kaukasus und Zentralasien
